精英運動員不滿放生空總

精英運動員不滿放生空總

要聞

【本報訊】香港空手道總會被揭發選拔不公，但港協暨奧委會暫緩處分，未有即時取消其會員資格。世界排名第7的香港空手道運動員鄭子文（圖）不滿港協決定，形容「好似放生咗總會」。

「有冇人畀機會我哋？」

港協暨奧委會早前收到逾50宗針對空總選拔運動員不公的投訴，並證實指控屬實，但總會未有被取消會員資格。有份投訴的空手道運動員鄭子文昨出席電台節目時不滿決定，「奧委會佢哋嘅決定，好似放生咗總會、畀機會總會，但有冇人畀機會我哋運動員呢？」

鄭現時世界排名第7，他形容自己過去兩年比賽表現良好，世界排名維持在前10名，卻因落選選拔賽未能參與國際錦標賽，「心情好低落」，並指若能在錦標賽得獎，將大大幫助其世界排名。

鄭多次要求查核選拔賽果，均被總會以「保護運動員私隱」為由拒絕，當他質疑為何不能公佈成績作為參考，「佢哋就好反對我，話『無論你出面打成點唔關事』。」他又指，即使有教練違反比賽規則，在比賽中為學生評分，總會仍拒絕跟進投訴。

曾獲香港公開賽冠軍、世界排名14的周曦活指，憑公開賽成績已取得體院受訓資格，雖有總教練支持，但總會仍指她成績不足，將其踢走，「下個月就冇得練」。

■記者曾偉龍